\begin{question}[section=1,subtitle={Einsvektor},difficulty=,quantity=,type=exm,tags={}]
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{\currfiledir image.png}
  \end{figure}
  Berechnen Sie den Einsvektor $\V{e_2}$, der aus dem Einsvektor
  \begin{equation}
    \V{e_1} = 0,31 \V{e_x}  + 0,95 \V{e_y}
  \end{equation}
  durch Drehung um $\SI{30}{\degree}$ im positiven Sinn (gegen den Uhrzeigersinn) in der $xy-Ebene$ eines kartesischen Koordinatensystems erzeugt wird.
\end{question}
\begin{solution}
Als erstes müssen die Entwicklungskoeffizienten von $\V{e_1}$ durch deinen Winkel ausgedrückt werden.
Hierzu bietet sich der Winkel $ \alpha_x $ an, den der Vektor mit der x-Achse einschließt.
  \begin{equation}
    \V{e_1} = \cos(\alpha_x) \V{e_x} + \sin(\alpha_x) \V{e_y}
  \end{equation}
Der Winkel $\alpha_x$ ergibt sich zu
\begin{subequations}
  \begin{equation}
    \tan(\alpha_x) = \dfrac{0,95 \V{e_y}}{ 0,31 \V{e_x}}
  \end{equation}
  \begin{equation}
    \alpha_x = \arctan \braces{\dfrac{0,95}{ 0,31}} = 1,26\text{rad} \SI{1.26}{\radian} = \SI{71.93}{\degree}
  \end{equation}
\end{subequations}
Eine Drehung um $\SI{30}{\degree}$ im positven Sinn bedeutet also den Winkel zu vergrößern
\begin{subequations}
  \begin{equation}
    \V{e_2} = \cos(\alpha_x + \SI{30}{\degree}) \V{e_x} + \sin(\alpha_x + \SI{30}{\degree}) \V{e_y}
  \end{equation}
  \begin{equation}
    \boxed{\V{e_2} = -0,21 \V{e_x} + 0,98 \V{e_y}}
  \end{equation}
\end{subequations}
\end{solution}
